\begin{task}{27.33}
  Две плоскости заданы своими параметрическими уравнениями:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x = x_1 + a_1 u + a_2 v,  \\
        y = y_1 + b_1 u + b_2 v,  \\
        z = z_1 + c_1 u + c_2 b;
      \end{cases}
      \quad
      \begin{cases}
        x = x_2 + a_3 u + a_4 v,  \\
        y = y_2 + b_3 u + b_4 v,  \\
        z = z_2 + c_3 u + c_4 v.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  С помощью рангов матриц
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      A =
      \begin{bmatrix}
        a_1  & a_2  & a_3  & a_4  \\
        b_1  & b_2  & b_3  & b_4  \\
        c_1  & c_2  & c_3  & c_4
      \end{bmatrix}
      \quad
      \text{и}
      \quad
      B =
      \begin{bmatrix}
        a_1  & a_2  & a_3  & a_4  &   x_2 - x_1  \\
        b_1  & b_2  & b_3  & b_4  &   y_2 - y_1  \\
        c_1  & c_2  & c_3  & c_4  &   z_2 - z_1
      \end{bmatrix}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  выразить условия, необходимые и достаточные для того, чтобы эти плоскости: 1)
  пересекались; 2) были параллельны; 3) совпадали.
\end{task}

\begin{solution}
  Параметрические уравнения данных плоскостей эквивалетны векторным уравнениям:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \vect{r} = \vect{r_1} + \vect{a_1} u + \vect{a_2} v
      \quad
      \text{и}
      \quad
      \vect{r} = \vect{r_2} + \vect{a_3} u + \vect{a_4}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  1) Для того, чтобы плоскости не были параллельны и не совпадали (то есть
  пересекались), необходимо и достаточно, чтобы векторы $\vect{a_1}$,
  $\vect{a_2}$ и $\vect{a_3}$, $\vect{a_4}$, образующие данные плоскости, не
  были компланарны. Записывая это условие в координатах, получаем:
   \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \rank \left(
      \begin{bmatrix}
        a_1  & a_2  & a_3  & a_4  \\
        b_1  & b_2  & b_3  & b_4  \\
        c_1  & c_2  & c_3  & c_4
      \end{bmatrix}
      \right)
      = 3
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  2-3) Для параллельности или совпадения плоскостей необходима компланарность
  векторов, образующих данные плоскости:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \rank \left(
      \begin{bmatrix}
        a_1  & a_2  & a_3  & a_4  \\
        b_1  & b_2  & b_3  & b_4  \\
        c_1  & c_2  & c_3  & c_4
      \end{bmatrix}
      \right)
      \le 2
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Поскольку среди векторов найдутся как минимум два неколлинеарных между собой:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \rank \left(
      \begin{bmatrix}
        a_1  & a_2  & a_3  & a_4  \\
        b_1  & b_2  & b_3  & b_4  \\
        c_1  & c_2  & c_3  & c_4
      \end{bmatrix}
      \right)
      = 2
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  При этом если вектор $\vect{y} =
  \begin{bmatrix}
    x_2 - x_1  \\
    y_2 - y_1  \\
    z_2 - z_1
  \end{bmatrix} $, соединяющий точки двух плоскостей, лежит в одной из этих
  плоскостей (выражается через векторы, образующие плоскость),
  то эти плоскости совпадают, иначе они параллельны. То есть:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \rank \left(
      \begin{bmatrix}
        a_1  & a_2  & a_3  & a_4  &   x_2 - x_1  \\
        b_1  & b_2  & b_3  & b_4  &   y_2 - y_1  \\
        c_1  & c_2  & c_3  & c_4  &   z_2 - z_1
      \end{bmatrix}
      \right)
      = 2
      ,
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  иначе
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \rank \left(
      \begin{bmatrix}
        a_1  & a_2  & a_3  & a_4  &   x_2 - x_1  \\
        b_1  & b_2  & b_3  & b_4  &   y_2 - y_1  \\
        c_1  & c_2  & c_3  & c_4  &   z_2 - z_1
      \end{bmatrix}
      \right)
      = 3
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  2) $\rank A = 2$,  $\rank B = 3$. \\
  3) $\rank B = 2$ (откуда также следует, что и $\rank A = 2$).
\end{solution}
